一位特區政府榮譽勳章的擁有者，分享他對特區政府，警隊及抗爭者的說話

一位特區政府榮譽勳章的擁有者。 他希望透過我們這平台，代為分享他對特區政府，警隊及抗爭者的說話.......

此致香港特區政府，警隊及所有抗爭者:

作為一個升斗市民，得到特區政府榮譽勳章(MH, Medal of Honour)，相信是各人眼中的無比光榮。 除了是肯定過往為社會的貢獻之外，更重要是時刻提醒自己要繼續為香港社會委身發聲。

自從特區政府在二月推出逃犯(修訂)條例以來，社會陷入一片慌亂。 在六月九日有一百萬市民和平上街表達訴求，懇請政府撤回修例，但特首及所有高官選擇漠視民意，竟於同日宣布恢復二讀方案，導致六月十二日發生嚴重的警民流血衝突及空前絕後的二百萬零三人上街，迫使年青人不惜以死相搏對抗極權野獸。

在七月二十一日的元朗暴力事件中，我不止看到白衫人無差別地使用具殺傷力的武器瘋狂毆打市民，更甚的是看到警察別有用心地忽視黑社會有組織性地公然傷害他人身體，情況令人極度憤慨! 警隊作為公僕，面對嚴峻情況下應該緊守崗位，保護市民的生命財產。 這種違背職責的行為完全不是專業的紀律部隊應有之形象!

我在此強烈呼籲特區政府必需正面回應廣大市民的五大訴求。 並請警隊保持專業克制，盡忠職守，勿視警例如無物，勿再淪為極權爪牙。

面對不公義，面對政制暴力，面對警察濫權濫捕，面對黑勢力 - 香港年青人均展現了擇善固執，捨身成仁的勇氣，向世人證明了追求民主自由的崇高理念。

年青人們，縱使伯伯不能站到最前線，但我仍會用我的腳步及殘驅去支持和陪伴你們，因為伯伯每一次必在人群之中支撐著大家。
請各位務必要好好照顧自己，一個都不能少! 我們在抗爭路上見!

我亦在此呼籲各位受勳人士勇敢發聲，發揮勳章背後由社會大眾受予的意義!

一位年過七旬的MH伯伯

///五大訴求為\\\
1. 徹底撤回逃犯(修訂)條例
2. 撤回612暴動定性
3. 必不追究反送中抗爭者
4. 成立獨立調查委員會，徹查警方濫權濫捕及元朗暴力事件
5. 全面落實雙普選

from tg

#我係香港人
#我會參與罷工罷市罷課

8月2日 公務員罷工集會
8月5日 一齊罷工 7區集會